香港電訊籲通訊局開放700MHz頻段 解決港鐵網絡擠塞問題

香港電訊指出，700MHz頻段目前用於電視廣播。如在港鐵能使用該頻段的頻譜，可改善在港鐵的流動網絡擠塞情況。

香港城市大學副教授曾劍鋒，發表了就900MHz頻段的地下流動訊號穿透研究（900MHz是現行的流動通訊頻段之一）。該項研究的結論是，在港鐵地下車站所傳輸的900MHz頻段訊號並不會穿透到地面。曾劍鋒亦表示，由於900MHz與700MHz頻段的相似傳播特性，如在港鐵地下車站範圍使用700MHz頻段，700MHz訊號亦不太可能穿透到地面去。

香港電訊最近亦在港鐵車站的地下月台進行700MHz訊號的測量，在所有測試地點均沒有檢測到700MHz訊號。

解決方法都畀埋你， 通訊事務管理局日日做乜9

唔做唔錯....呢d 就搞到香港越來越落後

睇完之後 唔係話開放咗都無用咩？

流動通訊流行左廿幾年地鐵仲係收得咁柒

地鐵唔比個plan政府批條撚咩，加月費2蚊加條頻又有無人要，結果都係無人理

搭過倫敦地鐵之後, 我就覺得香港地鐵衰極都收到傾到電話, 已經算係好唔錯了

點解咁講 ？

由於900MHz與700MHz頻段的相似傳播特性，如在港鐵地下車站範圍使用700MHz頻段，700MHz訊號亦不太可能穿透到地面去。

700唔會穿到地面，所以唔會同電視既700撞，可以解決地鐵人太過集中所以上唔到網既問題

因為 700MHz係地面用緊，正常成條頻段都唔用得。但因為地上同地下 不會互相影響，所以開放畀地下用 都不會影響到地上本身用緊嘅訊號。

講咁多 係因為你csl係咁塞d客入黎姐

個個台都係咁架啦

露天地鐵站點搞
九龍灣？觀塘？

高層都唔會搭地鐵，佢哋咪慢慢搞囉

會㗎，唔識入閘啫

用返地面嘅頻段囉

嗰啲當返一般地面處理啦

露天站就唔會咁塞啦..

orly?露天站好多都已經冇得搞

我望完篇新聞,再望望CSL,我笑而不語

屌你老味平時續約果陣為左十零蚊機關算盡 依家怪人塞客
月費加多1倍CUT走一半客平衡返你肯唔肯先
利申:唔係做依行

賣自助餐

間餐廳剩係做到一百檯客 但我照同一個晚市賣夠150檯

然後同酒店講話 "喂大佬 餐廳唔夠位喎 你應該CUT緊D房 俾多一層我開餐廳"

用過smt未

On9, 3 台平過佢，又唔見人地係地鐵上唔到？
數碼通同佢差唔多價，又唔見人地上唔到？

CSL食屎啦，marketing不停收客，又租N咁多野出去比人，咁梗係塞車嫁，屌你老母

叫cls起返密D基站先啦

密d唔一定好 密d咪干擾大

屌電視商既係咪弱智
台就得幾個，地底大家用同一套network

轉台對total bandwidth 無影響
開多條Chanel 就有用啦

商家做西野
搞到消費者
但有班消費者幫商人講好說話

開放頻段係好事 咁都有得屌
除咗你想喺地鐵睇TVB

你都識講啦 咁咪過檔囉傻仔
本身我夠係csl轉smt
依家問題係人地提出方法解決又要屌

倫敦地鐵好深...我反而覺得收唔到/難解決係正常
係地面既站當然係收到....

唔止關通訊局事，成個政府都係咁

人哋返工都唔洗搭港鐵 上網快定慢 鬼會理咩

咁咪接收返室外訊號囉

留名待睇都係上唔到

mtr 地底放基站 / mtr比邊間公司放幾多，得行內人先知

不過結論係csl. 長期load空氣
但係官方測試果陣永遠係路面/非繁忙時段

其實如果700唔穿地，咁我係下面開哂900-2600都得啦，點解要揀700

假設我開700，你又係咁用，我開900-2600中裏面 依家無用到頻 出黎又係咁用，你700要加機，同900-2600又係要加機，其實情況同開700一樣，所以我唔知香港電訊 個諗法係想點

佢依家啲台係收唔到，而唔係 over load
個問題佢地都仲係未知係咩

因為700 遠啲隱定啲囉，後面個啲都有啲站有但站入面收到車箱收唔正嘛

埋親九龍塘站都會上唔到連登同網

電話收唔收到呢個band先

收唔到即係要買新電話先用到啦

點解唔係諗方研發新技術提升bandwidth 容量

而家地鐵csl係收爆load空氣，係太多人用塞車，connection timeout d fd?

呢個真，大多數人都係聽歌睇片睇書。
同埋狗鐵衰極第叫有冷氣，倫敦地鐵真係焗到會暈

真
之前諗住美化市容
最後又俾人話要拆
所以唔好期望會有進步
抵撚死

喂唔好亂黎 狗鐵自己個radio陣間比手機干擾就好睇

太多人用 分唔到資源